貴州窮富兩極 脫貧攻堅最大諷刺 皮包骨女辣椒送飯餓死 貪官豪倒天價茅台滅贓

貴州窮富兩極 脫貧攻堅最大諷刺
皮包骨女辣椒送飯餓死 貪官豪倒天價茅台滅贓

【人間慘劇】中國號稱全球第二大經濟體，但是在貴州一名24歲的女大學生因家境貧困，又需要照顧患病的弟弟，長期以辣椒拌飯，致使體重只有56磅，長期營養不良，導致患上多種疾病而不幸離世；但是，同樣是貴州，在她離世的前一日，央視卻揭露下馬的原貴州省委常委、副省長王曉光在被捕前，卻能奢侈地修建自己的辦公室，甚至藏有4,000瓶茅台酒，在被捕前為消滅證據，不惜把一批價格最貴年份的酒倒到下水道。同在貴州，卻出現天淵之別的命運，中國要在2020年達至全面建設小康社會，貴州卻先上演「朱門酒肉臭，路有凍死骨」。

「最後，我將回到雲貴高原，在貴州最高的屋脊，種上一片深藍色的海洋；在那裏，會有一艘豐衣足食的小船，帶我駛向遠方。」縱使家境貧困、身體瘦弱致積病，但仍無阻吳花燕對詩詞的熱愛，這一首她生前所寫的《遠方》，詩中充滿對改善生活的期盼，也反映到她的無奈，但是她也在前日離世，年僅24歲。

為省錢長期辣椒拌飯吃的吳花燕，去年10月入院時，四肢瘦成皮包骨且身患多種疾病。

24歲僅56磅 1.35米高

相關新聞：特設「茅台屋」放4,000瓶珍藏

吳花燕本來是貴州盛華職業學院經濟學專業大三學生，她家在貴州銅仁山村，母親早逝，父親在她升上高中時，也因肝硬化離世，只有一名患有間歇性精神病的弟弟與她相依為命，以300元人民幣（下同，約339港元）補助金生活。為了省錢照顧弟弟，她自高中起基本不吃早餐，有時午餐、晚餐也只吃饅頭，「最困難的一次是一天只吃了一個饅頭，用糟辣椒拌白米飯吃了5年」。

由於長期營養不良，吳花燕高三時開始出現明顯病狀，整日掉頭髮、掉眉毛，到了2017年年底，她更失眠無力，腳腫起瘡，最後難以正常走路，體重也跌至只有約56磅，「皮包骨」一樣，身高也只有1.35米。

到了去年10月，她在友人勸說下，才前去就醫，據醫生當時指，她的三個心臟瓣膜有嚴重問題，需要約20萬元（約22.6萬港元）進行手術，而吳在得知高昂的醫療費用後，表示要放棄治療。但是，報道後起了巨大反響，網民發起眾籌，為她籌集到足夠的醫藥費。據報道指，吳花燕最希望的，還是有一日能康復，繼續學業，靠自己雙手養活自己，而最後的願望是今年春節「添幾件家具，和弟弟一起過個好年」。

王曉光為銷毀贓物，將大批價格最貴的茅台倒進水渠。

遺願「與弟一起過好年」

吳花燕本來在貴陽市第二人民醫院心胸外科接受治療，而在去年11月初時，吳花燕因病情加重，需要轉入貴州醫科大學附屬醫院接受治療，但因體重不足66磅，無法進行手術，最終仍在前日下午離世。

中共總書記習近平力圖在今年全面建設小康社會、全面脫貧，有網民又諷刺，「這女孩趕不上全面建設小康社會了。」而在她離世前一天，央視播放的反腐紀錄片《國家監察》，裏面提到了貴州原副省長王曉光的貪腐內幕，二人的遭遇對比，更是讓無數內地人民不勝欷歔。

澎湃新聞網/封面迎聞

朱門酒肉臭，路有凍死骨。

官僚特色主義

老師同學咁多年都有無幫下佢
簡單雞蛋蔬果已經好唔同

日期：2020年1月15日 星期三

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

今世受苦，下世做北歐鬼妹

真係。。。

貴州啊，真正窮省份
佢D同學同佢一樣辣椒拌飯加隻蛋
俾左佢就輪到自己上新聞訓醫院

支那人會幫人架咩？
唔食咪你碗飯算好啦

窮人生仔正仆街

好似小學生無大個到。

之前咩省話得17人未脫貧話

淨係食白飯可能好啲

ssr咁易抽咩印度+支那大把位留俾你

沒事兒

有咩辦法啦共產黨全個黨 都係貪官，唯有殲滅中共，中國先有得救

22世紀大陸仲有餓死真係好可恥

Ching 你坐時光機返黎？

仲有孟加拉

幫你一餐半餐當然無問題，但長貧難顧

而且貴州依d鬼地方，佢班同學都未必有錢
你查下間學校地圖就知，間野係成個省第二窮既省市

上微博睇過下啲留言，好似話有機構搞過捐錢，籌左過百萬，但最終只有2萬落左去個女仔到做醫藥費。中國就係咁醜惡，慶幸自己出生係香港。見到呢啲新聞，有幾難怪香港人會唔認自己係中國人啊，根本香港人就恥與為伍。

希望啲藍絲可以睇到，所謂既中國人嘴面係幾咁醜惡。

最搞笑係微博有個留言話都係郭美美好，起碼知自己捐啲錢去左邊

Miki老公前妻？

貴州茅台做國酒
但貴州竟然可以窮成咁

lm

死左個 仲有16個

海外清醒華人

支那人冇飯食就會開始革命。。。

冇錢又學人生的賤種父母

有兩萬咪算好
實際得兩蚊都似

到最後都係無數內地人民不勝欷歔
屌你老母 欷歔d官會變咩 你班仆街就係咁撚無用先俾中共貪官禁撚住黎剝削

又少一個貧窮線以下

完美演釋
支那真chinazi

嗰個係蘇州

咪玩每個人自己都顧唔掂
政府責任啦明顯

完全唔明點解一定要生仔
都唔係農業社會
老咗又唔一定點

根本呢班冷漠嘅人有份殺個女仔
扮乜鳩
連為女仔討公道都唔敢
最後一個高官被問責都冇

香港變成支那就精彩

睇錯以為貪官灌個女仔飲4000支茅台灌死咗

其實做港女都好好

一千幾百年後

杜甫都諗唔到
仲有人會餓死

讓領導先食

2020年啦，第二大經濟體竟然餓死人，仲慘過第三世界國家
反觀響香港同台灣d on9藍絲不斷話鬼島好，要發大財，真係好心寒
明明個女仔可以有更加好ge未來

邊有人信踢，支那狗大把錢啦

exact7ly

有呢d事都唔奇
大陸d芝麻綠豆官都可以好巴閉

中國特色社會主義

而最後的願望是今年春節「添幾件家具，和弟弟一起過個好年」…
睇完個心有d唔舒服…

之前睇過大陸有眾籌左100萬俾個女人 最後得2萬送到個女人到

尼泊爾緬甸柬埔寨越南朝鮮中東非洲，大把， 首抽大部分都係落番鬼國

我地係幾個能力小但想幫小朋友嘅學生 我地只不過想做一個中介人 渠道去幫有需要嘅人 我見之前都有類似嘅channel 但係大部分都已經停止運作

希望大家可以share出去

實有啦
班狗官好多都好撚變態, 又有戀童搞細路

呢啲真係冰山一角，大陸嗰種窮法窮到你唔信
嗰啲農村家庭全年用幾百蚊咋
仲話世界第二大經濟體，可以送錢幾佰億比非洲國家
自己人民就不屑一顧，因為人太多，大陸大命係好賤

有人幫佢眾籌百幾萬，俾得兩三萬佢
怪就怪自己生喺鬼國

話中國好先進科技好犀利班人呢？

支那蟈求其執一件到係啦～小巫見大巫

扭曲的社會 善與惡 你選那個？

各家自掃門前雪 休管他人瓦上霜

咁窮都可以讀到大學仲勁過美國

有記者訪問佢
但佢唔接受訪問
因為唔想抺黑祖國

捨己做善事仲畀人話邪惡國家

RIP.... 來生不做中國人

講完事實轉頭佢細佬就入集中營

是假的 黨說中國沒有窮人

送班藍絲番強国做基層就岩
日撚日話強国經濟好好

呢啲垃圾政權，應該喺呢個世界上消失

出來吧貴州人民🎗️
光復貴州，時代革命💛✨💪

使成萬億裝cctv就識
根本有好多無人性既野，每日喺中國發生
山東百日無孩

支共賤種

雖然係支那人，但呢個真心慘情

照顧弱智細佬，買藥搞到每日得幾蚊解決三餐，搞到全身病痛

仲要死前被人攞走哂熱心人士捐款

支那人真係滅絕人性

如果你了解中國的現況
但仍然擁護共產黨
咁對唔住
唔愛國的係你

同埋呢單新聞對香港人的教訓
就係香港一定唔可以變成大陸咁

推

借位
[推上熱門] 主線任務以人權法為武器爭取普選立法會 + 輸打贏要戰術

出嚟啦，出嚟啦

香港咪又係咁

但問題係滅咗共一定比依家更差 外國仲會乘虛而入令中國再冇未來 永遠都係密集勞力式工廠， 全國都係低下階層。

這就是中國.jpg

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

最撚仆街嘅係
明明自己國民但唔救，因外國人救，要香港人捐錢
拍晒片講佢哋好慘食得少著得少，冇書讀冇鞋著等等
明明自己咁有錢都唔理要人哋救，可能啲捐款又可以抽多筆啦，我唔知啦。
總之呢個國家真係毫無人性

呢單野最可笑係有大陸慈善機構為佢籌左一百萬 點知得二萬到佢手 不停食人血饅頭

我好想知究竟啲人有幾折墮先會拎走佢既善款

做過廿四年中國人，下世投胎投好啲

慈善機構亂象叢生
與吳花燕去世的消息一同擴散的，還有中國慈善機構的亂象叢生。

據報道，一家為吳籌款的慈善機構「9958兒童緊急救助中心」在吳及家人不知情的情況下，同時使用兩個籌款平台籌款。該機構一周內共計籌得超過一百多萬人民幣，但卻只為吳支付了2萬人民幣。

該機構稱，原因是鄉政府告知家屬不需要再籌款，而是由政府來負責。鑒於吳的病情反覆，一直沒有達到手術條件，籌款要留到手術和後期再使用。

《北京時間》旗下的視頻平台「時間視頻」引述貴州銅仁沙壩河鄉分管民政副鄉長表示，政府只是提供救助，未干預籌款及善款使用。

另外，另一短視頻平台「抖音」帳號據報為吳籌集45萬元，但吳並未收取籌款，該短視頻帳號卻聲稱「已將愛心親自交至吳花燕手上。」

該事件揭露後引起中國網民廣泛批評。

有網上，有化妝品，仲有大學讀，點解會餓死

營養不良到咁都入到大學 佢本身都好努力去自力更生

屌你再嘈
食撚完你碗飯 再話你毒鳩佢要你賠錢添呀

跌錯落黑龍江就仆街

真係痴撚線國

訓左冇睇
習大大打貪打到幾比幾？

其實呢個第二世界經濟體真係好恐怖
所謂嘅發達人口剩係得好少人
有九成都係窮

痴撚線，籌咗咁撚多錢都俾唔到佢

俾4份一隻都好阿......

所以啲GDP去到幾多都冇用 俾你世界經濟第一 拋離第二幾十倍又如何 一個國家咁強大同自己啲人民係冇關係 可笑

幾多幾多千年都係一鳩樣
呸

對外團結，對內糾結

agree

其實一間茅台國企都可以養得飽全貴州人民!!!
點解仲有人可以餓死?

希望係 唔好再做鬼國人

痴撚線支那

D酒倒完個酒樽點處理

習門酒肉臭 路有凍死骨

有份聯署就嚟截止，仲差五萬幾人呀

支共五毛

香港都大把人血饅頭去晒管理層到

咁佢細佬點算

新時代中國特色社會主義官僚制度

屌支共害死幾多條人命

點樣讀到大學？？？？？

［行 動］1.12 1.19 都 活 集 會 同 大 遊 行 - 分享自 LIHKG 討論區

支那人就係賤種！
係冚家剷之中嘅冚家剷！
世界第二大經濟體咁撚有錢都仲可以有人餓死
班垃圾支那人肯革命未呀

非洲果啲貧窮兒童咪一樣 捐十鳩幾年都係咁窮

天無三日晴 地無三里平

非洲國家最出名係輸出飢民，加上人地冇自吹自擂自己好撚先進好撚有錢

貪污問題好嚴重 連公家起嘅屋都貪到紙皮咁

北咩歐
條女話國家對佢好好 貴州醫生好好會醫返好佢 唔洗外國插手 唔好炒作佢架

咁台灣同日本都有，不過大陸多啲咁解。

得個30% 人有中等水平（即係廣東同長三角，其他都係$2500 月薪。）

點都好
支那人減一就係好人好事

咪玩，成十幾億壞腦三代，起碼要百幾二百年去洗滌呢種魔性

茅台咁難倒，倒曬四千支應該要倒足成個月

把口好mean

來生不做支那人

安得廣廈千萬間 大庇天下寒士俱歡顏 我諗杜甫都估唔到 得到廣廈千萬間之後 寒士受到嘅壓逼竟然係更加令人痛心

大陸人冇人性 唔識呢啲

笑死
啲老師見到佢咁嘅情況都唔去幫佢，仲有一個月得300補助金
支那

老實講 中共收皮都冇得救

中國人根本賤種

成日聽班白痴吹埋乜鬼14億市場
一人一蚊都發達

邊叉道有咁9大個市場呀
1萬蚊部iPhone
都要唔食3年先買得起

貴州女絕對唔係極端同少數
真係諗唔明仲咁多人想發虫蟈夢

其實唔係大學，大學個名會有大學兩個字

應該係類似ive果類

巴打有道理得黎又好好笑

民族主義者 跟 學歷 / 見識 / 幽黙感 無關

「釣魚台系中國嫁!!!!!」

一樽矛台錢夠吳花燕食幾個月🤦‍♂🤦‍♂🤦‍♂🤦‍♂

你估好似香港咁高人工咩，得嗰幾千蚊，全班同學都係咁，幫得幾多個

菲律賓貧民窟啲居民都會守望相助 有人餓自己冇錢得塊餅都分一半俾人地 有時真係好講人嘅質素

咁撚窮都唔食咗個茅台收藏家？
真·和理非？

以為中國得野蠻人
知錯了

咁怪得邊個 係佢世界
有錢佬草菅人命都好合情合理

Sor真心無知 多謝巴打

但咁窮仲大學？

如果真係窮到咁 政府可能要大改先有少少幫助
西部大開發 或者下鄉知青級嗰種

死者已經識 rip

因為刁大大提出中國夢
大家要堅定不移地跟住佢肚腩走
所以抹黑 流言 自然會不破自破

Sor 搵唔返耿爽生成器 將就下

我都覺
但老師買打雞蛋豆腐煲湯俾班人去補下都好
唔會連老師都係食辣椒呱

未必 茅台好撚貴

佢依種應該有政府補貼掛

我查左查間野資料，佢話「学校目前在校生4062人，80.8%的学生来自贵州农村」，基本上係窮撚學校

Btw, 睇圖間野環境唔錯

呢啲窮鄉僻壤 同學同應該一窮二白
中學老師可能都會請炒炒野佢食
但去到大學教授關係冇咁close 未必肯請
捱得過中學 都過唔到大學
問題係中共呢個邪惡政權度

而家得中國同非洲國家生得多啲
靚首抽機率有幾低自己諗

This is China

中國特色的社會主義

但當自已都係啱啱夠生存到，如果分半塊餅俾人，就兩個人一齊營養不良，咁點